【數字唔重要】140磅肉女教瑜伽 「肚腩唔大過胸就得！」

做女人點可以肥？鎖骨可以擺散銀、站着低頭要望到腳趾、100蚊包收腰、瘦手腳，連手腕都要皮包骨，才算瘦。28歲瑜伽導師鄧芷萍（Apple）從小是肥妹仔，她曾花盡心機減肥，最後想通了，並踏上瑜伽教練之路，教授健康才是美。

初見Apple，她打開門笑笑口歡迎我和攝影師，親切程度爆燈。攝影師埋首set機，Apple開口打破冷場：「一個蘋果和一部相機放在馬騮面前，為甚麼牠揀相機呢？」我記得有聽過這條IQ題，但一時忘記答案，Apple大笑說：「當然是相機，因為相機會變焦（蕉），好蠢啊！」她的風趣令訪問在笑談中完成。現在的Apple充滿正能量，穿起貼身運動套裝，舉手投足都充滿自信，不過以前的她，曾因體形而感到壓力。她從小是肥妹仔，身高158cm，體重140磅，「16歲開始貪靚，到22歲一直減肥，由於覺得跑步很辛苦，所以除了運動，任何方法都試過。」節食、搽瘦身膏、飲酒燒脂，最瘋狂是貪平，上網買減肥藥，導致想嘔、手震又心跳加速，每日頭暈暈的死撐上班，弄得身體很差，月經不準，後來看醫生更診斷出心律不正，因怕死才停食減肥藥。

體重是數字遊戲 開心比身形重要
之後她停止減肥，但原因不是接受了自己，而是對自己的身形徹底失望。「當時覺得『算吧啦！認命！』。」Apple本來任職餐廳主管，繁忙時段客人催促落單，令她透不過氣，於是她把握每日幾小時的落場時間，在公司附近學瑜伽，「初學瑜伽不是為了減肥，而是尋求身心平衡及挑戰自己。」放下減肥的念頭，卻在誤打誤撞的情況下與瑜伽結緣。Apple學「power yoga」，注重訓練肌肉力量，她學習後覺得肌肉結實了。瑜伽不但是身體上的訓練，更可淨化心靈。老師經常教導Apple學識與痛楚相處，不該逃避拉筋的痛，而是要克服，如果盡了全力都不能夠拉鬆，則要學懂與自己的不足和平相處。她在瑜伽理論中，學懂愛惜自己，接受自己身形，不再執着於電子磅上的數字遊戲，「試過節食減到120多磅，但肉是鬆鬆的，現在我140磅，但線條較修長和結實，令我明白體重只是個數字，不代表任何事。」

Apple半工讀考到瑜伽導師牌，現已執業超過一年。她坦言初教班時，擔心自己的身形會「趕客」。「因入行初期，試過代課，學生投以不信任的目光，他們的眼神像在說『不是吧！這個肥婆是瑜伽老師？』。」當時她有點難受，但現在已想通了。訪問當天她要教班，學生包括認識超過8年的Debby。Debby稱讚Apple很細心，不但着重動作，更會在細節上指導。問她覺得Apple有何轉變？Debby指：「自從她學瑜伽，便擁有了夢想和心靈上有成長，不像以前只顧減肥。」Apple在旁點頭，笑言以往很幼稚，現在做事有目標，視教班是挑戰，「現在覺得開心比身形重要，只要肚腩唔大過胸咪得。很難要全世界人都喜歡你，找到自己的天空就可以。」她的樂天性格很有魅力，不禁說句，一個人美不美，不是「相由心生」嗎？

【數字唔重要】140磅肉女教瑜伽 「肚腩唔大過胸就得！」

即時果籽 2017-04-25 00:05:46 HKT

★★★★★★★★★★
果籽今日推介

【盲測手機芒】Samsung S8屏幕顏色夠鮮 完勝iPhone 7 / G6

【約嗰個畀晒？】AA制不如AB制？ 約會前講清楚好啲

【網民勁插】一粥麵新推「紙咁薄牛腩」老行尊：火候最緊要

★★★★★★★★★★

做女人點可以肥？鎖骨可以擺散銀、站着低頭要望到腳趾、100蚊包收腰、瘦手腳，連手腕都要皮包骨，才算瘦。28歲瑜伽導師鄧芷萍（Apple）從小是肥妹仔，她曾花盡心機減肥，最後想通了，並踏上瑜伽教練之路，教授健康才是美。

初見Apple，她打開門笑笑口歡迎我和攝影師，親切程度爆燈。攝影師埋首set機，Apple開口打破冷場：「一個蘋果和一部相機放在馬騮面前，為甚麼牠揀相機呢？」我記得有聽過這條IQ題，但一時忘記答案，Apple大笑說：「當然是相機，因為相機會變焦（蕉），好蠢啊！」她的風趣令訪問在笑談中完成。現在的Apple充滿正能量，穿起貼身運動套裝，舉手投足都充滿自信，不過以前的她，曾因體形而感到壓力。她從小是肥妹仔，身高158cm，體重140磅，「16歲開始貪靚，到22歲一直減肥，由於覺得跑步很辛苦，所以除了運動，任何方法都試過。」節食、搽瘦身膏、飲酒燒脂，最瘋狂是貪平，上網買減肥藥，導致想嘔、手震又心跳加速，每日頭暈暈的死撐上班，弄得身體很差，月經不準，後來看醫生更診斷出心律不正，因怕死才停食減肥藥。

體重是數字遊戲 開心比身形重要
之後她停止減肥，但原因不是接受了自己，而是對自己的身形徹底失望。「當時覺得『算吧啦！認命！』。」Apple本來任職餐廳主管，繁忙時段客人催促落單，令她透不過氣，於是她把握每日幾小時的落場時間，在公司附近學瑜伽，「初學瑜伽不是為了減肥，而是尋求身心平衡及挑戰自己。」放下減肥的念頭，卻在誤打誤撞的情況下與瑜伽結緣。Apple學「power yoga」，注重訓練肌肉力量，她學習後覺得肌肉結實了。瑜伽不但是身體上的訓練，更可淨化心靈。老師經常教導Apple學識與痛楚相處，不該逃避拉筋的痛，而是要克服，如果盡了全力都不能夠拉鬆，則要學懂與自己的不足和平相處。她在瑜伽理論中，學懂愛惜自己，接受自己身形，不再執着於電子磅上的數字遊戲，「試過節食減到120多磅，但肉是鬆鬆的，現在我140磅，但線條較修長和結實，令我明白體重只是個數字，不代表任何事。」

Apple半工讀考到瑜伽導師牌，現已執業超過一年。她坦言初教班時，擔心自己的身形會「趕客」。「因入行初期，試過代課，學生投以不信任的目光，他們的眼神像在說『不是吧！這個肥婆是瑜伽老師？』。」當時她有點難受，但現在已想通了。訪問當天她要教班，學生包括認識超過8年的Debby。Debby稱讚Apple很細心，不但着重動作，更會在細節上指導。問她覺得Apple有何轉變？Debby指：「自從她學瑜伽，便擁有了夢想和心靈上有成長，不像以前只顧減肥。」Apple在旁點頭，笑言以往很幼稚，現在做事有目標，視教班是挑戰，「現在覺得開心比身形重要，只要肚腩唔大過胸咪得。很難要全世界人都喜歡你，找到自己的天空就可以。」她的樂天性格很有魅力，不禁說句，一個人美不美，不是「相由心生」嗎？

記者：劉芷晞
攝影：張志孟（部份圖片由受訪者提供）

2017果籽繼續認真知味。識買惜用。行以求知。好事多為。重修舊好。
緊貼果籽報道，即like：
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
緊貼「蘋果VR」熱潮，打開雙眼隨意門，讓「蘋果VR」陪您探索新世界：
「蘋果VR」App
App store下載：
Google Play下載：
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Apple做瑜伽時，舉手投足充滿自信及魅力。(蘋果日報)

學生Debby（左）開心見證Apple心態上的轉變。(蘋果日報)

2年前：Apple試過節食減肥至125磅，但全身肉都「鬆泡泡」。(蘋果日報)

2年後：她雖然體重回復140磅，但身形結實修長。(蘋果日報)

Apple早前赴印度進修瑜伽。(蘋果日報)

她坦言拉筋很痛，但已學懂與痛楚共處。(蘋果日報)

她不時做高難度動作，挑戰自己。(蘋果日報)
相關新聞

好想同呢D女扑野
一定好爽
本身個樣加對波已經好正

胸細過肚腩，點算

有冇人有佢IG? 或者知佢係邊度教? 好想去跟佢學? 上堂都應該一路上一路扯 落堂即去打個靚丁

對呢種肥妹真係零抵抗力

個樣

呢D樣先正呀
一定冇做過PTGF
識屌一定屌呢D

最重要果張竟然無post

肥但有柔軟度
依d先好玩

一定屌到啪啪聲

重要在哪

終於有識貨之人入左黎

一諗屌呢D女狗仔真係扯扯地

對波玩夾腸呀青頭仔

瑜伽同瘦係無關係既.

冇錯
所以港女唔應該有肚腩

仆街走精面
上到床先知奶野

唔打算答你

好似算靚+身材好

有無巴絲打知佢係邊到教，想學

嗱，呢的就叫肉地啦

真心 肚腩大過波真係

五官本身唔差 瘦番又大波又靚

利申: 我鍾意佢而家大波大羅多D

咁撚7

扯左

睇topic以為條女會幾正

點知入黎睇，真係幾肥

67 我肚腩大過波

thz 巴打

對奶可以夾到2條腸

白滑豐滿

點解港女成日用瑜珈打飛機

勁正wor有20磅係對奶度仲嫌乜鳩

唔通用平胸打飛機

肥婆係原罪

唔好搖啊

仁科百華

有肉地好屌

痴線

呢d ok

磅數太膚淺

胸大過肚腩就ok

呢D真係絕品

真肉地
佐山愛

其實佢教得瑜伽既, 對運動都會有一定喜愛程度.
減番十幾磅, 個身輕D , 做起瑜伽上黎都輕鬆D
佢要減其實唔難

身材正喎

好撚正

呢D肉地正呀
連登既中學雞咪鐘意屌排骨囉

老江湖

依啲先真

舊腩肉
好彩呢度咁多巴打啱口味

對波起碼20磅

好撚正呀

屌過... 好撚多肉同好重..

扯到硬哂

佢講得幾岩呀 岩岩好 有肉地又有波好啪

不了

條丁一掂佢對波就會射果隻

好多識貨巴打 好感動

最鐘意呢type

真係老婆型

青頭見一個block一個

正呀

成萬個Apple Tang喎巴打

咁啲港女咪碌柒？

識貨又點
這些機會...

唉

正

我搵到WOR